曾國衞：組織或煽動投白票等同操縱選舉 會研究規管

【Now新聞台】政制及內地事務局局長曾國衞指，組織或煽動投白票、廢票有機會影響選舉結果，等同操縱選舉，當局會研究規管。

曾國衞：「投票你可以有選擇權投或不投，但如果有人特別組織或煽動、呼籲人投白票或不投票、投廢票等情況，某程度上這都是嘗試操縱（選舉）。現時法例上即使未有監管，我們也要研究是否需要在法例上有適當作出規管，從而符合人大常委會就附件一及附件二的要求。」

助選，拉票，算唔算操控選舉😂😂😂

組織或煽動投民X聯等同操縱選舉

照你咁講任何拉票活動都係影響選舉結果，應該全面禁止

睇你點樣規

投白票都影響唔到個選舉結果，你計有效票咋嗎
點操控? 真心唔明

白票本身唔影響結果點操縱呀，大佬呀你唔好咁痴線啦

叫人投民建聯又算唔算操縱選舉?

癡鳩線

奴材嚟啫,我懷疑根本就唔係共產黨嘅意思.

投廢票, 又點規管？
唔去投票, 又點規管？

助民建聯選，幫民建聯拉票唔算

共產黨驚能到。。。

叫人投票都係操縱啦用條柒西邏輯

咁叫人唔好投俾民建聯係咪又犯法？

根據法例，選舉廣告是指為促使某候選人當選或阻礙其他候選人當選的任何形式的發布;而選舉開支是指一名候選人或由他人代該候選人，在選舉期間前、選舉期間內或選舉期間後，為促使該候選人在選舉中當選，或為阻礙另一名或另一些候選人當選，而招致或將招致的開支。

候選人必須於發布選舉廣告後的一個工作天內，以選管會指明的方式提供其選舉廣告的文本供公眾查閱；所有選舉廣告開支亦必須於選舉後在其選舉申報書申報。另一方面，任何人士未經候選人授權作為其選舉開支代理人而招致選舉開支，亦屬違法。

假如發布選舉廣告涉及開支，而發布者非候選人也非候選人的選舉開支代理人，該發布者便可能觸犯《選舉（舞弊及非法行為）條例》，作出該條例下的非法行為。在選舉中作出非法行為即屬犯罪，一經定罪，最高可判處罰款200,000元及監禁三年。

擺明想攪鳩白兵

叫人登記選民係咪立左先 有選民都操縱到
雖然佢自己都做緊

港共嘅目的就係咁

投資白票都操緃選舉結果？

考零分咪操緃考試名次？

算!!

幫紫驚擋拉票先可以

睇下有冇騎呢人入去選
等佢高票當選

民建聯已成condom